髮型屋老細，你問我答

喺屋企家居隔離緊？
無口罩出唔到街？
喺街排緊隊買口罩？
咁快啲過嚟Twitter戰線！

要光復香港撳幾個掣都唔得？
TwitterHelpBot嘅tasklist 24小時更新
入去
然後打 /task 攞任務
RT + Like + Comment

/task2 缺人！快啲入去幫手！

會唔會特登請D後生女

髮型師自己個頭是自己剪定搵其他人剪

呢排生意少咗幾多?

有無大波髮花做服務洗頭？

連登仔剪咩頭多

髮型師鍾意跟返原本髮型剪，定有得自由發揮

會，後生女一定有優先
做呢行女性真係會著數D，多D客

梗係搵人剪啦

會唔會有特別服務

直插，起碼少咗七八成

呢排男士興咩髮型

請唔到大波妹

香港有冇剪頭髮學校
外國好似VS有開

Kim Robinson 值唔值幾萬一個頭

業主有冇減租

依家men cut 9成都係兩邊剷貼

想電+剪
大概咩價位?

會唔會頂唔順執笠

其實無所謂，反正個頭又唔係自己嘅

洗剪吹係咪全程都戴口罩好啲

好唔好搵
樓上舖同地舖客流/租金爭幾遠？

我既意思係 洗頭嗰陣洗耐d

想剪頭髮但係又驚肺炎

把鉸剪污糟過公廁 請問你地業界有無呢方面消毒標準同守則？如無，你會點做去令顧客放心？

左右剷短最多
少數會剷邊留長頂

好撚好賺
啲師傅求其鏟起兩邊 中間剪短短就收百幾
慳水慳力

有。我上次剪頭髮嘅時候，負責洗頭嗰個話可以順便按摩個頭，幾舒服

咁世界第一個髮型師點剪頭

幾多數先夠膽出黎自己開

洗頭真係舒服到想訓

點解俾埋相 啲髮型師都係剪唔到個個髮型出黎嘅

晒鳩氣啦，最直接一定係洗頭做起，人緣好嘅有人教你剪髮先轉到做師傅
你去什麼學校學完出黎一樣係由洗頭做起
Kim Robinson自己個頭我都覺得柒柒地，所以畀唔到意見你

唔係中分咩？

老細點睇速剪？

有陣時 會按10幾分鐘

未傾

做呢行多唔多淫亂野？

都唔係㗎 剪嗰少少唔係個個剪得好

世界第二個髮型師剪

一千樓下，其實好視乎你頭髮幾長
執笠應該未嘅，不過都預咗要捱幾個月

識人用左5年時間做到髮型師
算唔算好耐？

你講緊邊個先?

成日想試下新野，結果整黎整去都係咁上下

其實一個salon師傅大概搵幾錢個月? assume 做左師傅2年

客
Staff唔戴邊個敢去剪

電過兩次頭
但頭髮較少 好似成日被個髮型師嫌棄咁

頂住呀老細 捱過咗過嚟光襯

唔好搵，甚至乎有D月份只係打個和
我係地鋪
但其實租金最重要係睇地區

我上星期去剪都諗緊除唔除
最後見冇咩客 啲staff又有戴我就除

有冇食過洗頭妹

短髮 會立頭 但唔立果時又唔想太核突 應該點剪？

成日覺得 純剷後面、側邊就收我3舊好唔抵

講真，其實洗頭妹/髮型師仲驚過你
同餐廳做待應一樣
D客全部都係除晒口罩黎做

幫靚女剪會唔會射精？

電髮係咪冇乜技術可言？ 電開嗰間加到成千銀 想轉

有冇得刮蘇？

比相師傅睇點剪，係唔係比齋講好

速剪應該搶左你唔少生意

Ig 啲效果圖係唔係keep 唔到幾耐
因為次次去嗰啲髮型屋 想照整返個個頭都會中曬伏

租金咁貴
洗頭水護髪素染髮等用品
會唔會多行家用支那貨？

客人有需要，我地可以即時消毒D剷同較剪，無問題，好小事

我代答
唔會
髮型師唔係毒撚
同埋太把女剪
抽下水係有既

戴口罩除咗保護自己，都係保護其他人
而家嗰病潛伏期咁耐又可以無咩病徵
touch wood講自己中咗都唔知
同人接觸就儘量戴翻啦

唉，好多野你地唔知嘅啫
真係咁好賺我開咗幾百間分店啦

想電髮
留幾長好

間舖有無入黃店list
如果有 生意有無好到/差左

戴住啲頭毛咪跌哂落口罩到？
同埋兩邊要鏟啲帶會阻住 不過可以鬆開一邊嘅

Leon個頭叫咩名堂 想剪

你地同d師傅點拆數

最起碼係十萬

可以食波餅

唔好咁惡 審犯咁
樓主都係同大家傾吓計

Resident Evil 個個
唔係眼睛想旅行個個

上連登搵生意最少間鋪貼下文宣

比個地址我依家黎剪

入咗工會未

本來打算問你間鋪喺邊

不了

兩個可能性
1，髮型師問題
2，你個樣問題

做咗幾多年先自己出去開舖

有冇gel頭教學

開業成本幾多

我頭髮長到掂膊頭 想電+剪
大約咩價位
如果天生少曲 電大卷會唔會炒晒車

咩地區？賺幾多？

仔想留長頭髮係咪都要定期去修修佢好 係既要點同佢講..

洗頭成日係咁意過下水就算
有啲會按摩下個頭好撚舒服

新年後+肺炎

我老母剪過一次
真心係幾靚
不過要搭上搭再上搭先至book到
因為唔係熟客

旺嘅分分鐘好賺過傳統髮型屋
但開得太多啦，一間旺附近即刻開多三四間

每次剪頭髮個女髮型師都會頂到我個後尾枕

有咩洗頭水岩, (乾性頭皮) 使用呢? THANKS

好多都係同D客結埋婚生埋仔

通常對其他髮型師收幾多成佣金？

洗剪吹500蚊

洗剪50 吹450

新年後唔係一向係淡季咩？

算，夠醒嘅其實兩三年OK

其實有無髮型係啱自然鬈

通常髮型店老闆都會秘撈炒散

點抽水？

點解啲髮型師唔鍾意聽你要求

入咗工會味

之前染髮貪平 比人染到啲頭髮又爛哂尾
頭皮又拿到成日好鬼痕 成日有頭皮
搞咗成個月個頭好似以前咁無哂
但把長頭髮救唔返 依家個尾仲係好乾開哂叉
又唔捨得剪短

係個髮型師染太耐定佢啲料唔靚

正常幾萬蚊點都會有

香港邊度有邪髮剪

M額點剪好

洗頭戴住個口罩應該會濕
始終唔係個個技術咁好
但咁近距離唔戴對雙方都唔好 口罩-1

識唔識吹頭真係分到有冇料

點解髮型師可以成日走出鋪頭到hea? 髮型師=筍工

見過最閪嘅客係點

漂頭有冇可能由紫色甩到變藍色再變綠色？

會唔會叫D後生女員工著得性感D ?

係，所以我而加淨係幫襯60蚊速剪

我當左佢地係鏟髮師

契媽

洗頭有冇得按摩？
香港好少有 加錢都制

你肯戴住口罩黎剪D師傅無任歡迎啦

點處理留長頭髮既尷尬期好？

全套幾錢？ 要18 幼

想修下啲鳩毛，有邊間介紹

請過一個十八歲嘅靚妹，成身紋身

上次去一般屋村髪型屋洗剪， 個師傅洗剪完後話我個頭有頭氣。 叫我加幾百蚊落枝咩深層清潔，焗一焗去洗走啲洗頭水洗唔走嘅沉積物。

佢喺純粹想水我洗多啲錢，定係呢啲嘢真心有用?

而家去剪頭髮有冇機會感染？
剪嘅時候個客戴住口罩會唔會阻到你地？或者你建議剪嘅時候個客戴定唔戴好？

其實立得野嘅真係點剪都唔太大分別

月租同收入分別幾多

就係唔知先要你問我答
你講啲我知

無計，自己真係剷唔到
我自己開髮型屋都係要幫襯返自己公司

建唔建議菇頭電內彎？
唔想朝朝早鬼咁早起身打理

你哋係咪次次幫客剪衰左
都係會話幫你gel返啲嘢

點會無技術可言?
用料，電髮機，溫度，時間，全部都會影響效果

咁你地同速剪比，除左洗頭外
果$230 就貴在個洗頭妹 係咪

轉左速剪好耐
$60快靚正

冇

係

女同男客定男同女客

無所謂架，因為會選擇去速剪果D本來就唔會係我地D客

剪短少少得喇唔該

想剪pepe頭，可以點剪

男定女黎㗎。。。

想自己係屋企焗油
邊隻牌子好?

根本用日本貨都唔係貴，可能真係連幾毫子都計較嘅店先會入大陸貨

每年加廿蚊係咪公價，加幅快過火箭

我地係中立嘅綠色店

paimore直療其實keep到幾耐
好鐘意個效果

市價啦，根本市價已經好難請人

漂嘅個部分係挑染咁樣一條條嘅
想問有冇得揀翻啲冇漂嘅頭髮黎漂咖

第4集個個頭

我係同朋友夾份嘅
本身我係投資者，仲有好多第二D業務

七八十萬

之前有個師傅同我講話幫公司搵60k蚊數先得20k人工係咪真 跟住話無大假無福利

點睇日本髮型師?
讀2年
又筆試又實試
做助理練習幾年先準剪客人d頭髮?
做多左定專業?

係街舖買唔買到髮型屋用嗰d染髮劑？邊度有得買？

預千二
但你嘅情況再電我怕你變師奶頭
三思

請咗睇唔到人點洗頭

無謂講
又唔係賣廣告

邊區 r收幾錢

長髮男黎到通常最多只能當女咁修修佢

想髮質變好應該隔幾耐做treatment? 做咩treatment好

利申 厚 長 乾 頭髮
平時會自己夾

我被人話過我個頭好麻煩
有兩個轉(其實我都唔知咩黎),然後又唔同方向
搞到點剪都唔係
同埋我個頭朝朝都飛起哂,好撚煩
有冇計搞搞佢,如果唔想光頭

市價係點拆法？冇指定師傅同指定會有幾大分別？

自己十皮r 夾多2個8皮r就穩陣？

依家情況係
髮尾位有少少翹起 未去到成條卷咁
但又想做到小田切讓咁

我剪開個師傅平時起碼要排兩個禮拜, 仲要係佢指定既時間塞你落兩個booking 之間...

我琴晚whatsapp 佢, 聽晚有得剪, 時間我話事

被人剪頭髮果個要除口罩, 好多人都唔夠膽剪

死𡃤你 冇人救到老闆你

髮型屋用既洗頭水邊度有得買？
次次喺髮型屋洗頭都覺得d頭髮好柔軟
想自己洗都有依個效果

我都係
加上本身頭髮好硬，除左剪短都無乜選擇

可能係光頭

係咪剪吾到的水？

我前日去剪先叫我除口罩

點睇而家嘅barbershop?

前排去間速剪一坐底就俾人叫要除哂口罩，個個客都係咁

買到 廟街同上海街都有
4x一支
Salon 通常用shiseido paimore
但係自己上小心一撻撻

剪個頭幾錢

香港男仔長年都剷兩邊

而家洗頭嗰陣可唔可以除口罩？怕整濕

m額 留長個頂再電攣 值唔值得一試？

愛回家收視逼近30點
tvb 戰線告急

㩒入美聯做task

【打殘TVB不手軟】今日洗版精選 - 美聯物業，請討論替代品 (11 Feb)

想投資間髮型屋有咩要注意？
一般一個月間髮型屋賺到幾多？

冇客咪走出去hea...
成日hea果啲自然搵得唔多

邊頭？

其實同個junior講基本上都會幫你按一陣

想搵你 試下

深水埗過南昌個頭大把，38-48熟女

男仔留長頭髮過渡期應該點搞

生意點？

請唔請人

你邊到痕呀

睇巴打想點電 好短都電得 只係個形可能冇咁好睇 利申成日電

我想問 電同漂 可唔可以一日做曬 同大概要幾多錢

紋身妹先正

1.做左幾耐先升髮型師，係咪好多野學？
2.點解洗頭成日問你痕唔痕？如果答好撚痕會點

係因為你未試過啲好既髮型師

你點知人地成身？睇過曬？

自己染髮買咩染好？ 想染藍黑灰黑類

人哋答咗你啦

Ok blocked
繼續蝕7、8成吧

1. 聽朋友講，第一日去新舖番工最大壓力，因為成間舖既師傅都會睇住你剪。係咪真？

2. 做髮型師係咪成日都要同客R水吹？

此po已完

黑人頭染料係咪好過shiseido?

去開速剪 一個頭百幾二百蚊 根本唔值 個個識gel頭都差不多 點睇？

基本上
髮型屋剪髮最大成本是time cost

黑白係良知 咁嘅時勢咁多浮屍咁多人即將斷送前途咁多死傷仲講自己係綠都係冇人性

乜撚野係中立綠色

樓主我唔知你係悶到上黎搵人吹水，定想熟左之後R生意，但記得下次要扮黃啦
就算你剪得衰過速剪，你扮黃都仲有巴絲會幫襯你，但中立/藍就...下次記得做好功課先啦

依家無髮型師拆七成根本請唔到人

就係按年跌足七八成

男仔一定係勁短

搵到個速剪5/60做到之前兩百幾嘅效果 正

其實好多都係salon做十幾年之後走出黎

我個人有好多其他投資，髮型屋只係其中一樣生意

做速剪好搵啲咩？

其實有無人係自然鬈但係因為鬈得唔好睇而再去電鬈自己

我諗係D新仔唔識應客人要求先會咁，正常髮型師唔會話唔聽客人要求

洗剪吹一個鐘 快剪接到五六個客

收皮啦

但我以為染電先毛利多

全部都有關
溝野嘅比例
等嘅時間
全部都有影響

見佢剪得幾好 諗住都無伏
染完出哂事 依家啲頭髮 生出嚟都好脆弱

行行都多架喇
D鬼婆扮睇錯價目表畀少一百幾十都有

呢個真係答你唔到

唔會，不過已經日日短褲小背心

髮型唔啱佢會唔會直接同佢講

Ard 幾多萬?
有咁好搵咩

我地冇，其實係咪真係咁重要?
我見好多客都係但求快快手洗完頭就算

如果男仔頭髮好硬可以點處理, 側面經常打橫生同埋會飛埋一舊, 頭髮一長少少就會好難打理, 有冇咩方法可以處理呢個問題

好想試下留厚啲既髮型, 但每次都係頂唔順側面就要去剪

點樣搵到咁多樣生意發展？

頭氣過咗去嘅野算啦

你鐘意full gear咁剪我D髮型師一定無問題

都係由junior做起 升師傅睇人醒唔醒
讀書同落手做係兩樣野
頭骨 髮質 面形 個個唔同
呢d都要經驗
當然好過白紙一張

擒塊布上身個陣？

極少會話剪衰左
有嘅話gel嘢都係補唔返

thx

起碼再嚟知咩事

同一區嘅髮廊係咪share 同一個pool 嘅師傅，有次剪頭髮剪柒左去第二間試試，點知又係同一個師傅？

睇下你M成點，小M嘅留陰，大M嘅兩邊剷貼or剷光

頭髮好軟又幼 點樣可以keep住電完個彎度
電完之後4個月到就開始唔攣啦
吹頭嗰時梳直佢又變直 唔梳又打結

想問下頭髮軟係咪真係唔可以電髮

點睇女髮型師結左婚仲要服侍男客

我覺得最重要係時間同心機
速剪係十分鐘剪晒成個頭
髮型屋係起碼半個鐘同你做

租金加，無計

你問我嘅我覺過無可能

唔一定好搵 但我搵個老細佢仲開咗幾間 佢話做厭咗啲化學嘢 salon又難請人（洗頭）

買唔到

反而速剪仲係70
加幅算係咁

男人 清爽 點剪好

漂完係咪冇得染？因為好似話會傷到電唔到？

我樓下間速剪反而要你戴咗口罩先比入

染左深藍幾時會甩到灰

我自己係日日做焗油

正wor屌

指定=R客，即係約咗某一個師傅嘅客
Walk-in=街客，係所有師傅都會搶嘅目標
好多時髮型屋D人嘈交，都係因為街客分配唔平均

一間鋪最少做到十萬

髮型屋用既洗頭水一定係最平果D

2

髮型師幫我洗完個頭， 可以keep三日唔洗頭個頭都咁乾爽， 自己洗既話一日後就油，

點解會咁？

ps絲

我去40蚊速剪鏟算

心機同技術真係好緊要，所以速剪，不了！

開鋪真係無得估，無人知你想點裝
我自己地鋪計千幾呎用咗七八十萬
回報你預一個髮型師六七萬一個用營養額左右

好可爱

百貨應百客
只能夠咁講

唔會啦，咁主觀嘅野

因為有伙記係藍？
不過其實你地應該係見人講人話先搵到食

此post已完

點解你地洗頭嗰陣按得咁撚舒服

不了

殘體

我老細真係自己剪

女仔頭頂脱髮可以點做
同埋點剪

垃圾想食人血饅頭

想問下油溢性皮膚炎(勁多頭皮)可唔可電髮
多唔多人有呢個病?

你覺得一個髮型師要幾耐先做到十皮r

樓豬你好
我想問點先留到可以紮辮
我個頭留極都係得個厚字
我見人地唔剪頭髮兩個月左右已經紮到辮
而且前面陰果啲位唔會跌落黎照樣可以紮埋上去

真橫掂都係差唔多 唔gel無分別 gel咗更加睇唔出個分別

我就係想知唔立的話 有無咩好提議

如果女仔塊面好圓+長髮建唔建議電大波浪？想試吓但又驚電完塊面顯得更加肥

見過有d淨係剪椰蓋頭
基本上佢就係唔識剪頭髮啦
d咁癲既員工點賠呀

但我仲係短啱啱開始留左陣嘅階段
已經覺好厚又luin成堆鳩毛咁

漂過髮一定唔可以電髮

會抽到咩水？搭膊頭都算抽水？

人生得高 zip毛巾果時可以睇條女著咩bra

之前有個post話唔好去剪髮
跟住就都估到會有人R生意
想要生意 咁起碼都轉黃啦
理直氣壯話自己中立綠店
咪姐係藍 連扮都唔扮一下

係連登開post都唔講自己係黃
欣賞你夠誠實

咁好明顯係你D洗頭水問題

CHING邊區 我都搵緊SALON,剪極都好似唔岩心水咁

認真，睇醫生，髮型師唔會幫到你

本人都曾經有過呢個病，頭皮多到落雪咁誇張
可以電髮，因為電髮正常係唔會攪到頭皮

我驚你誤會我意思
我意思係一間鋪全部人加埋做到十萬先夠交租出糧打個和

單一髮型師計，做到十萬營業額一個月嘅香港其實唔多
我有個師傅做咗三十幾年，今日都冇呢個營業額

頭髮夠長就紮到架啦，好明顯係你個頭嘅問題

女仔面圓最穩陣都係長直髮

唔開名唔開地區啦，我唔係黎賣廣告

咁都幾離譜下

點解髮型屋染髮唔使做24小時過敏測試？

哈哈，好喇。

邊隻髮蠟/泥最唔傷頭皮 最易洗？

原則上全部都傷頭皮
要用都應該避免掂到頭皮

點解啲salon賣啲product比市價貴咁多? 係咪專登標呢個價昆啲傻仔? 同埋我有時見有啲product係市面唔常見 係咪入貨途徑同髮品店唔同?

追po發現生意直插 居然無人話要黎懲罰

不過剪頭真係唔夠膽亂轉

ON9，真係貴過市價嘅無人會黎買啦
Saloon賣野其實賺得好少

Lm

垃圾

宜家興邊種電法?
男

電完先漂

近排生意點

係好撚重要！如果佢洗頭hea住咁幫我快快手洗完就算，我就唔會再去嗰間剪。

我覺得按摩重要過剪髮，反正剪成點gel起都係咁上下。

利申：成日因為洗頭問題搞到要轉髮型屋

成日都問我想點剪
其實我都唔知點答

咁去髮型屋見工 點證明識剪？

係咪你嗰間食水唔深咋？

試過係髮型屋買枝野$96，隔幾日係專賣髮型產品既舖見到同一枝野賣$49

請問點樣好番？用專用洗頭水？

有冇試過剪到手

本身有個師傅剪開
然後果排忙有一次去左速剪
頭髮長左之後再搵返原本個師傅
佢話一睇就知比其他師傅剪過

佢地記性好好唔知點解
我個髮型師記得哂我幾時鍾意短，幾時鍾意長，同埋上次幾時黎。

我個人唔建議男人電髮
反而建議你攪攪油溢性皮膚炎呢個問題先
因為長此落去會攪到你勁甩頭髮
係每次洗頭都會甩過百條頭髮
係甩到有段時間我勁大心理壓力

插水

等我反映下你嘅意見先
因為通常係收$400+嘅髮型屋先會叫洗頭做埋按摩

一句修修佢咪得囉
唔通唔問你咩

通常畀一個Walk-In你做，得唔得一睇就知

我自己好返晒嘅經驗係咁

不斷轉洗頭水直到搵到隻係對頭皮有改善
每次洗頭起碼洗兩次
用護髮素時盡量唔好掂到頭皮
用化學野時一樣盡量唔好掂到頭皮

由落雪到依家一粒頭皮都冇

係架，一眼就睇得出架喇

點樣分到?

個個師傅都有自己嘅手勢嘅
有冇人攪過自己嘅作品一眼就睇得出

啲電剪會唔會消毒？
會的話點消毒？幾耐做一次？

剪到柒咗咪仆街？成間髮型屋嘅聲譽都俾佢搞衰

正常唔會消毒

屌你老母咁撚仆街

其實係
所以唔會亂請人

之前條友有hpv hsv再剪下一個
啲客真係多得你唔少

如果D客要求消毒嘅都會消嘅
消一消毒有幾難

Nallo呢個染髮膏牌子點睇？

未聽過

其實有冇得考牌？
我成日諗啲洗頭仔其實自己可以出去試吓同人講識剪 好過日日喺度洗頭

請問單眼皮 眼睛唔大既女仔剪咩陰好 之前一直都係厚既齊陰 好似無咩精神咁 想換下髮型

有無邊款推介

唔係個樣問題 係完全同相個髮型唔同晒短變長 長變短

後面咁剪要點同髮型師講？我俾埋圖佢睇 但最後係剪左

起碼比個客感覺你係認真對待洗頭依個過程，唔洗專登做埋按摩既，搽護髮素嗰時按多2-3分鐘，感覺都唔同晒啦！

如果個客禿 D店員會唔會笑9人

呢排生意差成點?
我早兩日剪完 全場得我一個
同老細傾完 佢話少咗好多人剪頭髮

另外想問 男士電髮一般係幾錢
想電 但唔知想電乜 平時剪開嗰間電成千銀
好似有啲貴

一百個髮型師九十九個都係洗頭做起
之後靠人事關系睇下有冇人肯教你野
最初學剪公仔頭先
學有所成就分D Walk-In畀你試
做下做下你儲夠Reserve客咪變師傅囉

講多次，洗頭仔唔識剪係呃唔到人，D師傅一望就知

我個人近排日日用呢隻
百幾蚊，好多地方買到

個人意見係算剪得似，係剪短咗少少